对于独立同分布的[[随机变量]][[序列]] $X_{1},X_{2},\cdots ,X_{n},\cdots$ ，具有相同的[概率密度](#概率密度函数) $f(x)$，不妨取其[期望](#数学期望) $E(X_{i})=0$， [[方差]] $D(X_{i})=1$（一般的，对于期望为 $\mu$，方差为 $\sigma^{2}$ 的随机变量 $X'$，总能通过变换 $X=\frac{X'-\mu}{\sigma}$ 化为这种“标准”的形式）。另记随机变量

$$
Y_{n} = \frac{1}{\sqrt{n}}\left(\sum_{i=1}^{n}X_{i} \right)
$$

其概率密度为

$$
f_{n}(y) = \sqrt{n}(\underbrace{ f\ast\cdots\ast f}_{n})(\sqrt{n}y)
$$

记 $\mathscr{F}[f(x)]=F(\omega)$ ，对 $f_{n}(y)$ 做[[傅里叶变换]]，并根据[卷积定理](#傅里叶变换的卷积定理)

$$
\begin{aligned}
  \mathscr{F} [f_{n}(y)] &= \mathscr{F} [\sqrt{n}(\underbrace{ f\ast\cdots\ast f}_{n})(\sqrt{n}y)] \\
  &= \sqrt{n}\mathscr{F} [(\underbrace{ f\ast\cdots\ast f}_{n})(\sqrt{n}y)] \\
  &= (\mathscr{F} (\underbrace{ f\ast\cdots\ast f}_{n}))\left(\frac{\omega}{\sqrt{n}}\right) \\
  &= \left(F\left(\frac{\omega}{\sqrt{n}}\right)\right)^{n}
\end{aligned}
$$

另一方面

$$
F\left(\frac{\omega}{\sqrt{n}}\right) = \int_{-\infty}^{+\infty}f(x)e^{-\imath\dfrac{\omega}{\sqrt{n}}x}\mathrm{d}x \tag{1}
$$

注意到 $\left\vert e^{-\imath\frac{\omega}{\sqrt{n}}x}\right\vert =1$，故上述积分绝对收敛。

对 $e^{-\imath\frac{\omega}{\sqrt{n}}x}$ 做[泰勒展开](#泰勒级数)

$$
\begin{aligned}
  F\left(\frac{\omega}{\sqrt{n}}\right) 
  &= \int_{-\infty}^{+\infty} \left[1 - \imath\dfrac{\omega}{\sqrt{n}}x + \dfrac{1}{2}\left(\imath\dfrac{\omega}{\sqrt{n}}x\right)^{2} + R_{n}(x)\right] f(x)\mathrm{d}x \\
  &= \int_{-\infty}^{+\infty}f(x)\mathrm{d}x - \imath\dfrac{\omega}{\sqrt{n}}\int_{-\infty}^{+\infty}xf(x)\mathrm{d}x -  \dfrac{\omega^{2}}{2n}\int_{-\infty}^{+\infty}x^{2}f(x)\mathrm{d}x + \int_{-\infty}^{+\infty}R_{n}(x)f(x)\mathrm{d}x \\
  &= 1-\dfrac{\omega^{2}}{2n} + \int_{-\infty}^{+\infty}R_{n}(x)f(x)\mathrm{d}x
\end{aligned}
$$

由于式(1)中的积分总是有限的，故上式中

$$
\int_{-\infty}^{+\infty}R_{n}(x)f(x)\mathrm{d}x=o\left(\frac{1}{n}\right) \qquad ,n\to\infty
$$

因而

$$
\lim_{n\to\infty}\left(F\left(\frac{\omega}{\sqrt{n}}\right)\right)^{n}
  = \lim_{n\to\infty}\left(1-\frac{\omega^{2}}{2n}+o\left(\frac{1}{n}\right)\right)^{n}
  = e^{-\frac{\omega^{2}}{2}}
$$

对上式求傅里叶逆变换即可得

$$
\lim_{n\to\infty}f_{n}(y) = \mathscr{F}^{-1} \left[e^{-\frac{\omega^{2}}{2}}\right] = \frac{1}{\sqrt{2\pi}}e^{-\frac{y^{2}}{2}}
$$

